全民Plan B 今日港島見 46城市連線聲援

全民Plan B 今日港島見
46城市連線聲援

【本報訊】警方反對集會，但反對不了港人爭取自由的決心。11.2維園集會雖已被禁，不過今天下午港島及九龍仍將有四個集會，讓港人聯結全球46個城市，對抗政府打壓及警察暴力。當中中環及尖沙嘴的集會均已獲發不反對通知書；百多名民主派區議會選舉候選人亦宣佈依據《選舉條例》在維園與選民聚會。有連登網民呼籲市民流水式參與各區活動，遍地開花成百萬人流動式集會。

記者：鄭啟源 鍾雅宜 麥志榮

相關新聞：警：維園聚會 逾50人參與即違法

由劉頴匡發起的11.2「求援國際，堅守自治」維園集會被警方反對，上訴亦被駁回，但中環有兩個集會宣佈獲發不反對通知書，其中愛丁堡廣場的「美國人權法案集氣大會」今天下午5時至10時舉行，再次向國際社會表明港人希望美國參議院通過法案。遮打花園亦在下午5時至10時舉行「和理摺紙鶴」，為香港打氣。

128名民主派區議會選舉候選人則宣佈今天下午3時在維園舉辦選舉聚會，與選民交流。由於《選舉條例》規定每名候選人可在毋須申請下舉辦少於50人的選舉聚會，所以活動毋須申請不反對通知書。各候選人今天將會分開在維園草坪不同位置各自舉行活動，並會限制每個聚會不多於50人。

AppleDaily

網民號召變百萬人流水式集會

在維港對岸，尖沙嘴柏麗大道近彌敦道與加連威老道交界的行人路今天下午3時半至晚上9時舉行的「人權民主和你Sing」活動亦獲發不反對通知書，活動目的是聲援全球抗爭。

有連登網民號召港人將今天的各區活動變成百萬人流水式集會，維園選舉聚會的選民可以「環保」方式到愛丁堡廣場及遮打花園參與集會，「塞爆中環」。若港鐵封閉過海車站，九龍及新界市民可應變到尖沙嘴柏麗大道。

劉頴匡及黃之鋒等人呼籲市民今日參與港島區的不同集會。何量鈞攝
AppleDaily

劉頴匡昨呼籲：「11.2，港島見。」全球17國家46個城市，包括歐、美、南非及巴西等地今天都有集會聲援香港，港人應以人數去回應國際上的支持，向國際展示香港人仍在自由世界前沿抵抗極權。活動將貫徹「和理優」原則，向全球展示香港和平爭取訴求的決心，向國際社會展示香港民意並無逆轉。他們雖然無力阻擋警方今天又濫用暴力，但他警告，若警方聯同港鐵再企圖鎮壓和平集會，惡行定必會聚焦國際的鎂光燈下。

128名民主派區議會選舉候選人今天下午3時在維園舉辦選舉聚會，與選民交流。張志華攝
AppleDaily

黃之鋒籲上街反DQ

區選唯一被DQ參選人資格的眾志黃之鋒指出，今日集會人數極為重要，希望香港人能以人數讓國際社會知道，香港人的抗爭運動仍然持續，市民要齊集，一同反篩選，反政治審查，反DQ。他又批評，DQ事件已令國際社會清楚知道香港選舉如何受北京操控，香港人亦需顯示團結爭取自由選舉。大專學界國際事務代表團成員張崑陽及邵嵐也呼籲市民今日上街出席集會，顯示港人從未退縮，並期望國際社會向香港伸出援手。

至於維園選舉聚會會否被警方指為非法集會，屯門三聖區候選人巫堃泰指出，警方不應干涉選舉聚會，但是他亦不怕被檢控，「警察𠵱家乜都拉咗先，冇律政司指示都可提控，仲有乜拘唔拘捕嘅風險呢？」屯門發生不明氣體洩漏事件，街坊因為希望追查事件真相而被捕，警方更加在沒有搜查令下進入私人屋苑拉人，現時根本是警察治港。

觀塘藍田區候選人馮德森指出，作為區議會候選人，要監察政府和警察，他呼籲巿民今天到維園出席選舉活動，並到愛丁堡廣場等參與集會，在制度內外同時抗爭。

AppleDaily

習近平，甴曱平， 曱甴王

推

甴種蝗